支那斥日機場唱國歌國民「激化矛盾」

175名支那乘客因廉航延誤，高唱國歌大鬧日本成田機場事件餘波未了。日多家媒體報道事件，並用「騷動」、「支那人暴行」等語句形容。支那外交部也出聲批國民，指集體唱國歌方式不合適，易挑起民族感情對立甚至激化矛盾；更稱國人出境「不能事事都依賴政府」。

支那外交部領事保護中心參贊趙岩表示，這是一件乘客和航空公司普通糾紛，用集體唱國歌的方式解決問題顯然不合適，反而易挑起民族感情對立，甚至激化矛盾。趙稱，每年有近1.4億支那人出境，遇到一些意想不到的事太正常，國民不能事事依賴政府，這不是一個成熟大國公民的心態。

此外，日本外相河野太郎昨起訪華3天，今日將與支那外長王毅會談。日媒指他會提出支那潛艇在尖閣諸島（支那稱釣魚島）毗連海域航行問題，籲早日啟用日支軍方的海空聯絡機制。另外針對支那要求在支外企交納社保養老金問題，河野將向支方交涉要求減免，涉在支工作約7萬名日系企業外派人員。河野此行還希望就進一步改善日支關係，力爭早日舉行日支韓首腦會談，並實現日本首相安倍晉三與支那國家主席習近平的互訪。在應對強行實施核與導彈開發的朝鮮方面，河野還希望確認就切實履行制裁展開合作的方針。這是河野首次以外相身份訪支。

m巾

更稱國人出境「不能事事都依賴政府」

領事館六日冇人聽， 非辦公時間冇人聽
入去咩都計左錢先 咁垃圾領事服務都係支那獨有

成篇文都係支那

支那人暴行